9.Tanel Wäärman Sagadist tuli kohtu ette ja kaebas,et Juhan Limberg Metsikust ei ole tema poja selle suwist 1886 a karja palka ära maksnud.Särgid püksid sukkad kingad ütls kätte saama ni kui kaup oli aga kuub jäänd saamata mis kahe suwe peale lubatud anda.Peale Mihkli pääwa käimise ja lammaste ette päris T.Wäärman ise äralist palka.J.Limberg tuli ette ja ütles:Mina kauplesin tema poja omale karja keigeks suweks mitte Mihkli pääwani,ja maksan selle ette 2 wakka rukkid 2 wakka odre 1 tinder kartuhwlid ja kapsaid ja kaalikaid ja selle riide,mis temal juba käes on kue kaupa ei olnud ega ka lammaste pealt ise äralist maksu kedagi.Nimetud palk peale riide on mul kül maksmata aga ta woib seda iga pääw kätte saada,kui ta minu wõla ära maksab,minul on Tanel Waarmanilt 5 tündri kartuhwled saada ühe tündri wiis kümme aasta eest hind 1 rubl.50 kop.
kewade aastal 1886 punaseid poolteist tünd.                                      1  "     50 "
walgeid kartuhwlid kaks ja pool.t.                                                         3  "
                                                                                                   Kokku      6  rubla
Ka selle wola sintsid peab maksma 6 %.Kui selle mulle keik ära maksab woib karja palga iga pääw kätte saada.Tunnistust nende karja kauba juures ei olnud selle pärast ei woinud kue kohta ühtegi otsust teha aga palga üle sai otsus tehtud,et J.Limberg maksab seda 22 Joulu k.p.T.Wäärmanile wälja ja oma wolga woib T.Waarmanilt Sagadi kohtu läbi nõuda.J.Limberg ei luband maksta ja T.Wäärman palus protokolli wälja,seda sai temale lubatud.
K.Wilberg/allkiri/
G.Prindwelt/allkiri/
T.Lillenberg/allkiri/
